# TD2
Ce TD a pour objectif de :

* Mesurer l'importance de l'encapsulation
* Mettre en pratique les notions le typage

## Consignes

Les modifications que vous devez apporter au code doivent être compilées (directement en utilisant javac ou gradle)

Le code du TD2 est celui d'une application permettant à un particulier de faire une tenue de ses comptes banquaires. La classe **Account** représente un compte banquaire (entity). La classe **Transaction** représente une transaction banquaire (value).

## Notion de typage

On veut améliorer l'application et surtout son typage.

* Changez le code pour que le type **date** d'une transaction ne soit pas une chaîne de charactères (String) mais une réelle Date (java.util.Date). De plus on veut que la date soit fixée au jour de la création d'une transaction.
* Changez le code pour que le type d'un montant ne soit pas un double mais un entier positif (on considère que c'est la valeur en centime d'euros). On pourrait même lever une exception (IllegalArgumentException) lors de la création si le montant est égal à zéro.

## Account et Transaction

* Quel est l'état de la classe Account (quelles propriétés peuvent changer) ? Coder la méthode commentée //TODO_1 de cette classe en vous assurant que l'état de la classe ne peut pas être changé à l'extérieur de la classe.
* L'identifiant des objets Account est codé par la propriétée String id. De fait, pensez-vous que deux objets Account peuvent avoir le même id ? Si tel est le cas, comment s'assurer que cela n'arrivera pas ?
* Coder les //TODO_2 de la classe Transaction. Pourquoi cette classe ne possède pas de méthodes publiques permettant de changer les valeurs des propriétés ?

** REPONSE : Pas de méthode public de changement de valeur car Transaction est un value Object
* Codez le //TODO_3 de la classe Account pour mettre à jours le solde (balance) du compte.

## Notions avancées

* Dans la classe Account, la méthode addTransaction(Transaction transaction) peut-elle être changée par la méthode addTransaction(String titre, int montant) ? Quelle différence cela fait-il ?
* Modifiez le code pour qu'il soit possible de supprimer une transaction d'un compte mais uniquement en donnant sa date, son titre et son montant.